full gear染過沙士、豬流感只求封關 急症室護士：已影定全家福

full gear染過沙士、豬流感只求封關
急症室護士：已影定全家福

先後感染過沙士和豬流感的Cindy，擔心受武漢肺炎疫潮影響，說最近特意為家人拍照全家福。 受訪者提供圖片

【本報訊】急症室護士Cindy（化名）曾在2003在確診非典型肺炎（沙士）、2009年確診豬流感，兩次都在工作期間染病，及後又患了兩次肺炎，肺部已纖維化。面對今次武漢肺炎疫潮，Cindy即使穿齊全套防護裝備在醫院工作，仍然非常憂慮，「係咪百分百保證到嗰套衫、嗰個口罩可以令你乜事都冇吖？係就唔會咁多人咁驚啦」。她熱愛護士工作，不會因為恐懼而離開工作崗位，也沒有參與罷工，但她與罷工醫護一樣，最大訴求就是「封關」。

記者：趙曉彤

17年過去，Cindy仍清楚記得自己是在哪一天感染沙士、在隔離病房住了多少天。她因為沙士而患上抑鬱症及創傷後壓力症，至今仍須到精神科覆診，每日服用精神科藥物，「你困得耐都會困到個人黐黐哋，另外高劑量類固醇其中一個副作用就係會抑鬱症」。

急症室醫護難知道所接觸的病人有否如實申報行蹤。朱永倫攝

2003年沙士爆發，不少醫護人員要被隔離。 資料圖片

後遺患精神病

相關新聞：賀一誠封賭場半月 「買晒葡國口罩」

17年前，Cindy是急症室護士，4月被調派到深切治療部照顧沙士病人，當時她也穿齊了全套保護裝備，只是不斷有沙士新症病人入院，醫院不斷從各部門調派護士到深切治療部，病房的狀況一片混亂。照顧沙士病人僅一星期，Cindy就發高燒，照X光片顯示肺部花了，她感染沙士，住進兩人隔離病房，鄰床是同樣感染沙士的同組護士。

病房裏，「咩人都見唔到，照顧你嘅人當你生麻瘋咁，驚到唔敢嚟見你，連出面照顧你嘅護士都驚咗你唔敢行入嚟」。唯一可解悶的是看電視，而電視每天更新着沙士死亡人數，她非常害怕自己會死，她掛心着母親、丈夫和年幼的兒子。出院後，她仍服用了一段時間的類固酵，她的後遺症是精神病，但慶幸仍能在急症室工作，同房護士的後遺症是骨枯，轉了文職工作。沙士康復後數年，她再次因為工作而患上豬流感，在傳染病房住了四日，這令她更明白即使做足了所有預防措施，也不可能是完全不會受到感染，而多次病倒的她就更是高危一族，「已經病過咁多次，你話我驚唔驚？」

自從武漢肺炎疫情爆發後，醫院的急症室是冷清了，少了「普通病人」求診，卻多了大陸人看病，每一日都有大陸人求診，說自己是從機場或港珠澳大橋過來、有發燒、曾到過大陸醫院等等，醫護人員永遠不知道自己接觸的病人有沒有如實申報行蹤、是否已患武漢肺炎，而政府一日不封關，這類病人陸續有來。

憂隨時被隔離

每天下班後，Cindy都會洗手、換上新口罩才坐車回家，她要先脫鞋才能走進家門，母親立即用稀釋漂白水消毒她的一雙鞋。

她有心理準備隨時要被隔離，甚至染上武漢肺炎，她也怕連累家人一起隔離，只是「呢單嘢分分鐘要搞幾個月，你搬得去邊呀？」惟有預先跟家人說明入住隔離營的情況。她特別擔憂高齡及患長期病的母親「住唔到隔離營」，希望母親暫時搬到其他親戚家裏，但母親不肯。農曆新年，她主動要求與家人拍攝全家福，兒子還問為甚麼要拍照，「我話影定啦，唔影分分鐘唔知有冇得影下一張」。

Cindy的一切憂慮與無助，源於政府無視香港市民及醫護人員的封關訴求。她無法比較當年沙士或現時在醫院工作更危險，因為「到𠵱家都唔係好清楚呢個病（武漢肺炎）」，她只知道武漢已有二萬人受感染、感染速度比沙士更快，而大陸還有可能瞞報。

斥政府拒談判

不過，Cindy清楚感受到香港政府並未吸取當年沙士的教訓，是次對疫潮的應對遠比當年沙士差，至少當年沙士仍能買到口罩，至少當年政府會叫人洗手，但現在，「你有冇見到佢（林鄭月娥）喺電視叫人戴口罩？好似一句都冇講過」。

每天追看新聞，看見政府拒絕與醫護工會談判，以及視市民性命如草芥的態度，都令她非常氣憤，覺得林鄭月娥只是關心警察，並不關心醫護人員的死活。「係咪我出嚟做護士就預咗話我要去死？我又真係冇預咗去死，我預咗出嚟係救人」。雖然Cindy未有參與罷工，但她非常認同醫護人員以罷工迫使政府封關。Cindy的最大訴求也是立即封關，從源頭阻截疫情，「係咪想死多啲香港人，死多幾個醫生、護士先肯封關？」

仆街政府

影定全家幅 呢句野真係....

唔死都冇用

唔值得為政府死啊
罷工啦

化名都好容易check到

quit啦，命仔要緊，
中過咁多種病 ，
身體已經差好多。

希望佢平平安安

痴線⋯⋯
真係勇者
不過佢都講咗每日究竟有幾多支那人濫用香港醫療
香港人，係咪應該醒啦？！
我哋應該好似進擊的巨人一樣，反擊個班支那賤畜，而唔係坐而待斃！
驅逐班黎香港咬福利嘅垃圾！叫佢哋返支那！
我哋要自己為自己福利把關，唔好再俾支那人走數！

Push

捱到咁多年
勁

呢個政府根本唔值得你賣命
罷工啦
多你一個好多架

喂阿唔好傻啦 罷工啦好無
一日唔全面封關 只會係死路一條
罷工救港啊

自從武漢肺炎疫情爆發後，醫院的急症室是冷清了，少了「普通病人」求診，卻多了大陸人看病，每一日都有大陸人求診，說自己是從機場或港珠澳大橋過來、有發燒、曾到過大陸醫院等等，醫護人員永遠不知道自己接觸的病人有沒有如實申報行蹤、是否已患武漢肺炎，而政府一日不封關，這類病人陸續有來。

應該係北大嶼山醫院？祝福東涌人

典型奴隸

覺得自己好有責任心
但其實呢類人係被中共洗左腦既奴隸

香港太多呢類人
實屬可悲

俾錯正皮
個肺都纖維化埋仲同個政權搵命搏